[Sony/罪大滔天]相機集中討論區 (27) 繼續等鏡等到中秋

新手請睇第一頁完再問
影人影景買咩鏡睇Q&A
攝影窮三代 單（無）反毀一生
鏡坑深似海，買鏡前請衡量銀包承受力

1）首先講下Sony機目前比較多人講嘅優缺點 ：
優點：機身性能好、對焦快、畫質好、價錢合理。
缺點：直出顏色唔討好、APS-C 鏡頭群略少。

直出顏色方面其實手機調兩下，Post 社交媒體已經夠做。
真係認真執嘅話用返Lightroom／Photoshop，Sony嘅Raw檔細節保留得好好。
引述巴打講過嘅：「無話直出唔得，曝光正常構圖好設定微調過，基本上實見得人嘅。不過Sony機基本上保留細節較多，一般直出會有層「Sony灰」，所以唔太理想。但係用Lr類軟件，套Preset (e.g. VSCO)再微調就會出色好多。」

APS-C 鏡頭群略少，變焦方面無乜選擇，定焦鏡應有都有。

2）選購機身懶人包

1”隨身機：
一般用途、主要影相 － Rx100 M3。
主要錄影、不需高速對焦、連拍 － Rx100 M4。
需要高速對焦 － Rx100 M5。

Full Frame 隨身機：
Rx1、Rx1R、Rx1R2。

APS-C 無反：
預算低 － a6000 － 最抵玩、機身性能比目前同價位機優秀。
預算中 － a6300 － 主要比a6000 Evf更好、對焦更快、手感更好、防滴防塵、影片方面全面提升。
預算高 － a6500 － 主要比a6300 多左觸控、五軸防震、影片方面過熱情況比a6300少。
需要自拍 － a5100 － 有觸控、180度反mon、操控性較a6000差、其餘同a6000。

Full Frame 無反：
預算低 － A7 － 轉接老鏡抵玩，呢個價買到Full Frame都無乜好描述，畢直夠建議直上二代機。
預算中等 － A7ii － 主要比A7對焦更快、有五軸防震、手感更好、有Slog。
預算高－ A7iii － 基本上手感、對焦、連拍、iso、各功能都比A7ii 提升左一個層次。
預算高 － A7Rii / iii － 買到過萬蚊一部機就自己做下功課唔好睇懶人包啦。
預算高 － A7Sii － 買到過萬蚊一部機就自己做下功課唔好睇懶人包啦。
預算高 － A9 － 買到過萬蚊一部機就自己做下功課唔好睇懶人包啦。
A7R 同 A7S 一代目前情況比較雞肋，你覺得上面幾部都唔岩你先再留言問。
畢直夠既話一律建議上三代。

A Mount機唔熟，但目前應該淨係有人買 a99ii 。
Rx10 系列唔熟，有需要再留言問下其他巴打。

3）鏡頭選購懶人包：

APS-C － 變焦：
Sel 16-50mm（Kit鏡） － 平、超輕、畫質麻麻，新手適用，如對畫質有需求可以唔洗買。
Sel 55-210mm （Kit鏡） － 抵玩長鏡，基本同上。
Sel 10-18mm f4 － 略貴、中央銳利、邊位較差、體積細、輕。
Sel 16-70mm f4 z － 貴、畫質好、體積細、輕。
Sel 18-135mm - 貴、Review寫畫質比1670同18105更好、整體手感好平衡。
Sel 18-105mm f4 g － 抵玩、半天涯鏡、電動Zoom、畫質好、體積大但唔重。
Sel 18-200mm － 不如買唔洗換鏡頭嘅機。

APS-C － 定焦：
Laowa 9mm F2.8 - APSC最強超廣？超細枝，畫質似乎唔錯
Samyang 12mm f2 － 平民超廣、畫質唔錯、輕、細、只有手動對焦。
Touit 12mm f2.8 － 基本同上，但畫質更好、價錢更貴。
Sel 16mm f2.8 － 平、超輕、細、畫質差、可外接廣角鏡變超廣，平民自動對焦超廣唯一選擇。
Sigma 16mm f1.4 | C －Sigma 新鏡，補齊左Sony一直無嘅高質等效24mm 大光圈，以三千蚊價錢黎講係超值。重量一般，畫質銳利，色散控制唔錯，但變形略為明顯。
Sigma 19mm f2.8 | A － 平、畫質好、等效28mm Iphone 視角、對焦會比原廠略慢、但日常絕對可用。
Sel 20mm f2.8 － 略貴、超輕、細、畫質一般、但畫質比Kit鏡同16mm f2.8好。
Sel 24mm f1.8 Z － 貴、畫質非常好、比喻為APS-C入面最正嘅鏡、夠錢必入。
Sigma 30mm f1.4 | C － 平、畫質非常好、f1.4大光圈、銳利到𠝹手、對焦會比原廠略慢、但日常絕對可用，抵買x100。
Sel 35mm f1.8 － 正常價、比上面嗰支輕、細、畫質無咁好、有防震。
Sel 50mm f1.8 － 平、畫質唔錯、輕、細、對焦較慢、有防震。
Sigma 60mm f2.8｜A － 基本同19mm f2.8 、較冷門。
比較少見／焦段差唔多嘅鏡就唔打了（Touit 32mm 之類……

Full Frame 鏡太多，輕輕帶過部份成日有人問嘅鏡：
FE 28-70mm （kit鏡）：畫質唔差，預算緊夠哂用。
FE 24-70mm f4 ：略貴、唔抵玩。
Samyang 14mm f2.8 －平民超廣、重、手動。
FE 28mm f2 : 抵玩，畫質唔差。
Samyang 35mm f2.8 ： 餅乾鏡、輕、細、畫質唔錯、竟然有自動對焦…。
FE 50mm f1.8 : 好多巴打都話伏：主要係摩打聲大、對焦略慢、畫質唔差。
FE 55mm f1.8Z : 巴打大推、銳利到𠝹手、但有洋蔥圈散景。
Loxia 50mm f2 ：只有手動對焦，經典Planar設計，成像唔比FE 55mm f1.8差，兩支各有風味。
FE 85mm f1.8 : 巴打大推、抵玩人像鏡、無防震、光圈全開可用。
FE 24-105mm f4 G：巴打大推、超高質旅行鏡，成像銳利、有立體感。

4）常見問題：

APS-C機用Full Frame 鏡點計？
APS-C 機身 + APS-C鏡 ： 等效焦距 需x 1.5
APS-C 機身 + Full Frame 鏡 ： 等效焦距 需x 1.5
Full Frame 機 + APS-C鏡 ：會有黑角 。
開APS-C mode：無黑角、等效焦距需 x1.5、像素減少56%。
Full Frame 機 + Full Frame鏡 ： 等效焦距 x 1

我係新手嚟嘅，相機就揀好左，想影人影景，有冇邊支鏡頭推薦？
首先影人同影景常用嘅焦段係差好遠嘅：
人像鏡嚟講，多數泛指中長焦大光圈，影出黎主體清晰，背景會比較模糊。
焦段多數落係等效50－135mm，好似85mm f1.8、135mm f2咁（當然亦都有人用35mm f1.4、200mm f2.8 影人像）
風景鏡嚟講，多數泛指超廣角或廣角鏡，焦段多數落係等效12－28mm，好似12mm f2 、16-35mm f4 咁（影風景亦都好多時會用到長焦，但呢個就唔講到咁深入了。）
如果類似旅行相：前面有人，後面睇得清景物。係應該買廣角鏡。除非你想旅行影人，背景乜都朦哂，就買人像鏡。
所以影人同影景，嚴格嚟講係兩回事黎，如果你睇到呢到，都係想一支搞掂，可以選擇標準焦段變焦鏡（例如：等效24－105mm），或者揀一支合適你嘅定焦（例如：等效35mm）。

應該揀1670z 定 18105g 定 18135？
建議：首推18135，焦段實用、價錢都算合理、成像唔比其餘兩支差，只係光圈略細。1670z 二手價算可以，如果對蔡司有情意結，或者好需要恆定f4光圈，都可以考慮入手。18105g 目前除左拍片之外，其他情況唔多推薦。

我用緊a6000，遲啲會上 A7 ，應唔應該買定 Full Frame 鏡？
除非你真係短期內上（不過短期內你應該都唔會問呢條問題）。唔係嘅話不如買 APS-C鏡，第日要上A7 先再賣返支鏡，當係租鏡都抵過你長期用APS-C加支重鏡。

想轉接Canon 鏡，用邊隻環好？
如果你係nex、a6000、a5100、a7一代用家：天工環
（因為Sony無將呢幾個機種嘅相位對焦點開比轉接環，
天工環可以將Canon 嘅鏡用Sony嘅資料黎Fake部機開相位對焦）
如果你係a6300、a7二代後繼機，轉Canon原廠鏡多：Metabones5
如果你係a6300、a7二代後繼機，轉Sigma EF鏡多：MC-11

5) A7三代/A9一代Menu System常用設定位置

I. TouchScreen Related
I(a). 開touch screen: （屌你老味我部機default係唔用touch screen）
設定2>最底 觸控操作>開
I(b). 佢可以set用ovf嘅時候用screen嘅邊到揀對焦點
設定3>觸控板切定>操作區>(慢慢揀)

II. Screen/OVF
II(a). Screen Brightness:
設定1>螢幕亮度
(OVF啲setting都係呢度)

III. Save相/片
III(a) 揀Main Card Slot:
Menu第一大格第3版>選擇媒體>插槽1
III(b) 快卡save raw慢卡jepg:
設定6>攝影媒體設定>優先攝影媒體 (插槽1) ＋ 錄製模式 (排序Raw/Jpeg)

IV. AF
IV(a) 講咗個奇怪翻譯先 : 水平と垂直AF区に換する>換垂直/水平AF區
即係揀咗對焦點後，你由水平換去垂直(Vise Versa)嘅時候，個焦點都會按你嘅orientation去變換
IV(b) 眼控: 手上冇自動鏡，要其它人補充

V. 接手動鏡時候要set防震焦距
set焦距位置: 第二大格>第4版>SteadyShot焦距>慢慢搵
自動鏡會自己config
(靜音快門，無鏡頭釋放快門都係第二大格>第4版)
VI. set左邊有條bar，show到仲有幾多連拍buffer:
第二大格>第7版>連拍長度
VII. Custom button:
第二大格>第8版>
(上至下次序: 影相嘅Custom button，拍片嘅Custom button，睇相嘅Custom button)
VIII. 前後滾輪設定:
第二大格>第8版>轉盤設定，一個係前面(快門下面做光圈，另外嗰個係快門)

以上資料都係來自網路或由其他巴打提供，有錯請指正

Tamron 28-75 F2.8 ：平價大光圈zoom，仲要細支，sharp 除非好需要24-28mm個range，或者好介意散景係咪夠“化開”，否則唔建議2470/4z

Sigma Art Vs. 原廠 ：有錢，有手動光圈環需求嘅，對散景執著嘅，原廠
要平靚正，或者比鍾意數毛，要sharp啲嘅，買art *
85Art, 35Art嚟講，Art比原廠稍sharp啲 (尤其係85art)
50mm嚟講 原廠比sharp多啲
Size嚟講, 35mm冇分別，50mm art大少少， 85Art就係健身器材(GM 8xx gram，Art 11xx Gram到)

除此之外Art嘅FE版本都係獨市規格，冇得揀

辛苦晒巴打補充
上個post話既鋪頭資料都未有結論

不斷都見到有人問A7III跟乜好
然後好多人推Tamron 2875
除此之外可以考慮下比多少少買kit + 1635z
前好多個post有巴打用kit去歐遊 d相其實都好靚
尢其係鍾意影景既 更加應該考慮支1635先過2875
我一直都係用定焦 最初果時都係用28
但去多幾次旅行發覺28真係幾唔夠wide
你可能會覺得向後行幾步差唔多 但事實係已經行到最盡都仲係差少少
不過tamron勝在恆定2.8光圈 呢個就好睇自己係咪真係咁有需要

咁當然差唔多價錢都可以2875 + 支平既ultrawide 例如三洋
不過三洋d變形問題好似都幾嚴重
同埋買三洋真係要試清楚 由我初初接觸單反 到而家隔左十鳩幾年
間野d build quality都完全無進步過 仲係勁參差

樓主好有心

係靠前人咁多巴打累積，你應該多謝佢地

其實會唔會showroom
自己玩好過睇review

其實推龍仔2875/2.8主因有兩個：大部分新手唔知自己想點，咁推支標準變焦鏡俾佢實無死；第二就係預算問題，根本推唔到其他組合俾佢哋

最幸苦係有時佢地問，但又唔講筆直

唔講預算咪a9配大三元

lm

留名

Sony FF 窮人三寶
kit+三羊24 2.8+ FE85.8

想玩sony，淨係影相嘅，請買FF機
crop機的話fuji更好

利申個人意見

有無人用緊老娃15? 有無評價比下
黎緊去影極光，想屌枝ultra wide,
三羊14好似變形得太勁
巴打們有無其他推介

用緊a7riii

老蛙只會叫你直接買。

仲有1寶
三羊14 2.8 MF

唔知點解入完1635GM好有滿足感
未得閒用住, 35 2.8全開我覺得好SHARP了
唔太重, 真心好好J...係肉痛一排

買就無錯
祝你見到

比左錢，最緊要自我感覺良好

尋日係show room試左陣，真係好正
明明想睇tele, 爭d俾佢毒到

35mm F2.8 仲sharp過35/2.8 zeiss先勁

同埋zoom得黎段段正
帶少1-2枝鏡，重量先6xxg，又可以落filter
我本身好鐘意35.4，諗左好耐1枝wide定同35.4
但考慮好多野都係忍痛入第一枝gm

有預感P記係黑馬
傳用leica SL mount , 定價平過CNS

咁緊係WIDE先

ZEISS 35.4我都有 但好少用

但個樣好似仲係好大舊
好想罪大下一部機/鏡開始有新突破

本身諗住C/N 刺激下罪大...點知冇咩料到...
尼鋪睇P仔, 打撃下罪大, 等罪大用多D黑科技

好怕買左支差QC唔sharp架

買前同sales講明要check

都岩，先君子後小人

我都係講明 sales同意我先試鏡
唔得我一定唔買

光軸有問題sony hk唔會跟到

其實點解而家d tele鏡係都要出3x
出d 70-150咁上下既唔得咩
3x真係好撚重

可能P仔會用罪大無既黑科技，唔洗等罪大

好似好耐唔見左豪子巴既

LM

正想轉會買A73, 2萬budget, 多數影人多/去旅行影人+景，好少淨影景，巴打覺得支kit鏡需唔需要入手埋，另外影人鏡又買邊支好？

影人55.8

A7III
2870
Fe85

2870 係kit鏡黎？

同埋宜家去肥花買最好？

睇邊間信用卡多優惠做人囉

2870係kit黎 你得20k budget唯有用住先

dcf見到有全新85放 平市價幾舊水 留意下

A73 kit and 85 宜家平均幾錢左右入得？

85一般要訂1-2個月

有貨就4490公價

A7III 睇

唔介意咪入二手A7iii, 唔知點解呢排多人放，15k有保養，應該係轉會/買A7riii

85 我之前上cwb一問就有
個妹妹仔仲要即刻入倉揾
但我又唔係買 搞到有啲唔好意思

agger

a7iii 性能真心屈 買到平2手真心爽皮

邊間

SONY CWB 4490$公價

平兩舊

我問個staff佢話有啲電子券果啲
可以照幫我扣 扣完4290
另外買filter可以199

呢個抵屌啊

想放左部D600, 幫補下换A73, 係唔係放上肥花度放比較好？ 肥花門市收唔收機嫁？

幾時既事

我朋友上兩星期搵唔到現貨去MK買計正價

門市唔收 二手區係私人買賣

MK SONY SHOWROOM

新機都係$7000, 希望换到支鏡啦

B40/2 27/9出

8月中 其實佢有問過我係咪唔知咩店既會員先 應該係就可以平啲
之後幫我check過唔係 但又話可以照做比我
其實我都唔係好記得 因為見你地成日話無貨 純粹諗住八下 無諗過買
點知佢咁好心 真係搞到我唔多好意思

可能巴仔靚仔 或者 個女職員想識你

想買 但手上有35/1.4 55/1.8

買左好尷尬

我前兩日入左1635gm
之後儲下錢入b40算唔算撞

跌咁啲先入手

Batis 新鏡一向水份高

同自己講40同35沒重覆
反而想1想2光圈同2點8光圈是否值得換鏡

咁入枝50

有冇filter 推介？同埋鏡買水貨係唔係冇咁好？

想問有冇巴打放緊或者識人想放
laowa 15mm f2 or 85mm 1.8

Filter買Lee呢個牌子，我有塊GnD 0.9
但而家數碼年代+罪大黑科技，用ps入面個gbd function仲方便

Laowa勁少盤 85mm留意下dcf

買得laowa都係有要求
應該冇咩人賣

Samyang 35mm f2.8定 FE 35 2.8 好

Budget 22k 想買部相機黎緊去歐洲exchange影下相
A7iii加二手16-35F4係咪最好既選擇？

2手A7iii 15k有保
1635/4 6k, 仲有1k左右加多小小kit lens

想放三羊支35 2.8 有無人要

第一部機想買一手還掂二手唔係平太多

Samyang各方面都算唔錯但顏色偏紅
睇你接唔接受到

三羊枝35 色偏瘀黃 對焦又慢

後期枝三羊24好好多

諗ZEISS 35/2.8 OR 三羊24/2.8

師兄放幾錢

同意

影相唔一定要WIDE 跟埋枝KIT好重要

我玩過LAOWA 15/2

玻璃足料 全開邊位超實淨

係暗角好勁

間角勁好難搞 我最後賣左

又要平面前組
又要冇暗角
邊有咁好 1635GM都2.5EV左右暗角(16mm)

一係追求冇暗角嘅，可以買三羊14/sigma 14art
雖然Sigma 14Art都有1.5EV

點先為之唔sharp?最近影大景先發現用16既話太遠既景起哂格係咪正常（a7III黎）

太sharp既起格 定 blur到起格?

我兩支都有 但真心正

咪鬼提
真係日日f5 dcf

諗緊好唔好放A7iii換R3
高像素無乜用，但係R3個芒同EVF正好多

比我等下一部先
用盡A7iii，跌穿1萬先放

dcfever有枝4k+filter好似都抵

Laowa 15 4900去唔去馬

去啦唔好諗，咁難有二手市場

放緊1900

等中幅啦 就快平民化

24105 炒價要幾錢。。。
Sony 話而家訂 12月前有

屌，上次8月訂，話10月到
前幾日問佢話11月

慘。。。唉 好煩

所以出左枝1635gm q
等埋枝24105就夠哂旅行同日常

我朋友趕住用
佢諗住炒價都照入
我幫佢問下

老蛙入12mm定15mm好

15好，唔會太wide
又裝到filter

我都好想要呢支
有冇代替品？

12用圓 hood都裝到95mm filter

但買方形夠百搭麻

去Dbase問下

我R3同7III都有
唔覺好大分別 完全影響使用

完全唔影響使用

巴打有冇試肥花

其實12有專用架兩樣都裝到

肥花應該快好多，但我唔急同埋想用卡刷分
用卡要收5-6% charge

打算入a7iii加枝28-75同老蛙各位巴打點睇。
利申：新手

唔拍片，最多影縮時有冇其他推介。budget：23-24k(唔計至老蛙）

A7iii+24105

冇現貨 同埋有機會影星所以想入枝老蛙

同你一樣
用緊riii 2875, 想入枝老蛙15
或者三羊

拍片用metabones 定係mc 11會好d？

拍片黎講
係咪用art鏡好過用ef鏡？

拍片用原廠

但係無咁多錢買原廠嘛
又唔想鏡頭轉會

想問老蛙係咩

google it yourself

很老的青蛙

老蛙支1018唔知幾時出

有冇巴打入左sigma 支14mm f1.8

有無巴打 等緊A9R

f4.5-5.6
影星影極光 唔係好得

呢支都係for 風景，影星要15.2

我諗我會1018 + 3洋14
1018 開apsc mode 夠cover 到27

唔知1018開幾多，會唔會平原廠1224一半

影星12 2.8 又夠唔夠
最近應該會由canon 轉會入A7R3, 而家諗緊鏡群

Bigma 14 1.4
老蛙12,15
各位點㨂
影景加星

好似sigma 冇咁sharp 不過laowa 12 就色散嚴重d
收光圈會sharp d
不過邊位都係冇咁sharp

打下飛機先

希望遲啲仲係

Nikon 同canon 出無反後 ， A7III會唔會減少少價？ 值唔值得由A7II 上 III?

1635gm、用埋35 2.8

1635z 定三羊 14 2.8好啲？

(AF 14 2.8 FE)

睇你影咩喎清

主要影街，風景，樓，冇影星

咁一定1635

本身有支2470gm 如果想影人仲買唔買Fe85.8好?

定係用返70去影算

咁問得即係純身痕啦，你慢慢儲吓錢先啦。到你覺得支2470gm唔夠用，同明白自己需要咩時再上嚟問啦。

其實好夠用，不過有時會帶兩部機係身想輕身少少

買
70/2.8 vs 85/1.8 邊度有得比

用緊2470GM
我影小朋友多數用70mm
1機1鏡

我從來唔覺得自己會買85，因為唔會影model, 但用埋鏡卷都是3千幾入手就咁說服左自己買左

85影小朋友對焦快，輕便又sharp
方便換鏡的影相日子我會搭支B25出去

3千幾真係好毒

性價比超高

冇呢支歌仔唱了

有無巴打相機流？
例如A7Rii+1635
A7iii+85.8
咁咪唔洗換鏡

有冇巴打用緊近攝環? 有邊隻介紹?

係

如果A7rii跌到7-8k，我會入
想影咩就拎部機出黎好方便
巴打用緊雙機？

A7III + A7RIII

有諗過R2 但電+操控都係返唔轉頭

上次去日本雙機好撚爽

雙機唔累咩

千揀萬揀
最後無揀2470Gm 24105G A036
買左支劣評最多既二手2470z

做咩做傻事

本身有萬4蚊預算買GM
而家分兩份，一份入呢支，一份會用黎入Loxia 21

直接gm仲好啦
又要換鏡咁煩

唔緊要喇 反正用定焦多

換鏡仲累

係，換鏡易入鏡，又要好小心咁吸蓋
雙機唔同，想影人像就拎85.8果部機
平時就拎2470/1635

換鏡易入塵 成日打錯字

Tamron 2875 2.8 缺唔缺貨
想入支做分期 邊度抵

冇現貨 要訂
差唔多每星期都有人問同樣問題

二手超新淨未過保 a7ii 仲放到幾錢？

講真唔聞相既話
二手個價幾抵玩
又輕又有24又恆定

4千銀連filter算係咁，又輕身

有無師兄用緊 三洋 AF 35mm F1.4?
感覺如何呢？

25k畢直

新手入坑
主要影旅行相
想買A73 + 一支走天涯咩鏡好?

(睇過24105 但就爆左畢直)
定係直接用住Kit鏡先

輕便為主，因為本身要拎化妝袋
太多野跟身好似有啲唔方便
想問下各位意見

Tamron 28-75mm f2.8

1635z 啦如果影風景
2875 唔夠wide
如果係我，我會搵2手a7iii, 全新就添d
2875 + laowa 15
不過走唔到天涯
想一枝走天涯不如買rx100m6

新手又求輕便既話建議apsc
Sony既話建議a6000/6300/6500 + 1670z

有錢、冇煩惱 = zeiss
散景 + 平抵玩 = 三洋
sharp + 二線性散景 = sigma

老實講wor, 剛剛去完旅行返來，如果日頭&室外用影風景，自拍及追焦
Rx100m6 輕便堅好用

stay tuned

用緊a6300
有啲想賣55z
然後買Sigma 56mm f/1.4 DC APS-C E-mount lens

要天涯就真係24105
28其實都幾唔夠wide
一係學巴打咁講加支laowa 15
一係1635z + 支85.8
不過其實加埋可能都係同24105差唔多

等sigma 出新好d
唔好買bigma + mc11

新手入坑，想出部a73再加一支鏡去歐洲旅行
影下山水+夜景，都會影下啲人咁
budget 3萬樓下
24105好似冇貨，應該入1635z f4定 35z f1.4，玩下大光圈
thanks

Standard zoom lens 去旅行好用D

sigma 40.4睇住batis 40/2黎打

A7iii 15K
仲有15k就1635z+55.8/85.8啦

歐洲定焦wide未必夠
zoom lens較好
見見花1635 6.5k
55.8 4.8k
85.8 4k
你筆直夠哂入A7iii同三枝鏡

24105係方便唔洗換鏡
但就少左大光圈 加多枝55.8都係要換鏡
出1635就wide d+85.8有大光圈影人，但就少左55段，睇你影相習慣

跟據經驗去旅行多數長插zoom lens 支定焦揹多過用

睇下70200點樣
如果有native的話應該會放咗支龍仔70200 g2…
除非龍仔突然爆新嘢

龍仔唔係都話出70200 e mount?

今朝尻影左張
2470z 好似無想像中咁差

自膠 搵地方擺full size先

話想redesign...
呢啲長炮真係想知佢有咩玩法

因為再遲D可能會去冰島
所以應該唔會考慮Rx100m6了

旅行係同朋友去
應該會互影多
(環境人像?我睇書睇返黎唔知係唔係咁叫)

放1635z

Tg

支70-200有性趣

60-600

應該買唔落手

今次個MOUNT細左

我都觀望sigma支70200，但好似冇防震
唔係成日用，又唔係開工用，唔想買70200GM

買F4囉，其實都夠用

唔急用住，睇埋支sigma先

佢filter size82…其他70200都係77
睇定啲先 始終龍仔VC世界第一

如果沒其他ef鏡，要買個mc11用龍仔又好似唔多抵，好似記得睇過你話有時唔太穩定

minotla 支 beercan law

等緊龍仔超廣變焦呀

++

聽聞唔係exactly同單反嗰支一樣
好似話連焦距都唔同左
利申發夢見到，應該唔啱

利申等唔撚到買左1635z

好似就出canon版
5k左右，460g
專登買個mc-11配佢又可以玩其他鏡
後悔出左1635gm

1635gm有價有市

Gm都後悔

因為肉痛 要捱面包

想買枝tele而家手上有枝samyang 14 2.8, kit lens同85.8 本身諗住出70-200f4但見到話龍仔好似出 咁多位有無建議除左gm之外買邊枝

好似會出啲咩？

出枝70200

龍仔最大股東係SONY

想問下RX1R2 有冇FIRMWARE UPDATE搵極都無。

揾唔到咪無

SONY咁廢GE咩.......

有無人會去試n同c記新機

見到會撚下

我報左聽日玩n記

去到東京玩，稔住日本有貨就買黎用，點知日本都冇，全線bic camera同yodobashi都無貨

香港炒價買好過la
日本冇保
炒價都係貴少少 有 5/7年保

愈黎愈多巴打做分期

想買大光圈嘅廣角影景同影星
諗緊sigma 20 1.4定laowa 15 f2好
有無巴打畀畀意見
利申用緊a7iii kit鏡 想upgrade咗佢

夠竟產量問題定需求問題
24-105g 同 T28-70 都比人掃晒

both

upgrade kit就2875啦
wide鏡係另外用途

當初跟機買kit都係為咗廣角 其他焦段無用過
因為我有支50定焦

影星wide d好

Mc-11搭龍仔鏡拍片有冇自動對焦？

見到C記出支2870/2比部無反
覺得C記真係ON9
出部無反好大程度上都係上輕便D
為左果唔知有幾何用到既一兩級光圈
整到支鏡1430g 最wide仲要得28

唔係個個求輕便既
似係for專業用途e.g. 婚攝

單卡=難搵食

1430g我不如雙機流仲好過佢
25/2+50/55/85.4

專業用返單反+2470/2.8好過啦

同N記支58f.95一樣攞黎省靚招牌多過攞黎賣

想問下如果宜家買RX100 III係咪好不智啊？但我筆直有限.....

而家喺LAOWA 15, SIGMA 14同20三者之間猶豫緊

Sigma 14.8

呢支主要都係貴過另外兩支 同埋好重
但個SPEC好撚吸引

呢部性價比高

24mm f1.4 gm 鏡

如果係35/50gm就正

hands on shooting review 都有

fe 24105 係唔係全城冇貨？

水貨都係？

水貨應該有

入唔入得過？ 因為未試過買水貨鏡

445 gram, 仲輕過支canon 想換

睇你有幾急用囉，平得一兩千，我自己好少買水貨

我10月中要用

買啦

行貨有排？

價錢1399usd

我Sony 8月訂，10用期變11月
btw，我有機會貨到唔拆原價放返出去
打算換其他焦段
最近急用入左枝1635gm

price. com見到d 水貨24105 9xxx尾左右。

我買鏡好怕水貨 如果到時行貨價跌過千我自用 蝕小小都可以放出去

聽日打電話去打手店留返支先

定係跟支kit鏡+fe85 算呢

我係你就kit鏡+85.8先
慢慢等24105/2875，再補枝wide
有時真係早買早享受，遲買多折扣

85.8 係邊支？

第一頁無咩。

有冇師兄想放24-105G

搵到了

如果24105加錢換1635GM有無巴打感興

我訂左24105未到但提早買1635gm

換 然後再買

btw, 枝1635gm係貴左小小，但好全面
重量6xxg, 影星又得影景又有變焦, 35/2.8個焦段拎黎日常snap。一枝鏡多功能仲有高畫質，重點唔重 值得貨。搭枝55/85好夠影，70200g之後再決定

我無買FE長焦
其他齊晒

細撚兄終於出手了

豪子巴 ？

師兄放唔放 24105g?

想問下想買35mm
唔求大光圈
係咪三洋35 2.8最抵玩
依家手上有枝kit同55 1.8
定其實用枝kit 扭去35就已經足夠

咁你買35嘅目的係咩先？

手上有 55 1.8
用慣大光圈

你又有kit
35 1.4 好似好d
厭大支可以買 28 2 ge

a7iii冇跟差電器嫁？

巴打們用緊原廠定其他牌子的差電器？

勁馬

睇緊pisen

喺肥花買a73果時送左個igogo既副廠叉電器
覺得都ok

留咗鏡了
諗緊出唔出B25

嘩屌突然好多人放B25

GM支鏡大一級 點都會心郁換 利申：對蔡司有愛

其實我都好鍾意支b25。係我用得最多既鏡
但有24GM 仲留返支B25又好似多撚魚。。。

B25呢個焦段主要影咩多
用開35/50

日常用b25超好用，夠wide影人帶景，入室內/食飯有有f/2影人影食物，必要時用crop mode影snapshot又有同35mm差唔多既焦距，好好用！我買唔到28-75，宜家長插b25，遲d可能買埋支55.8算lu

影好多嘢都ok呀
street, food, environmental portrait,landscape 之類
24, 25mm好好用的

35我都好常用
50我反而少用，但我好多支50mm

25 50有排好常用
但最後覺得 35 最好
可以影到似 50實淨 又可以利用高低位制造輕量透視變形扮 wide

35 係最好用 但影景好多時要用到25mm , 35 鏡影唔到就影唔到
b25 用下crop mode/數位變焦好好用的

想影人+景
同平時街拍下細細枝舒服啲

有時覺得用mf 好難中焦
可能我淨係開左峰值 無放大佢黎對焦
好多時都out左fo

拍片影劇照同影event好多時候都要快
除左練多啲同用af
仲有無其他辦法

峰值都唔太準，唔係唔準
用放大mf最準
同埋你快門唔夠快？

黎緊去摩洛哥旅行影下景，星，拍下vlog
入唔入支sigma16mm 1.4好
冇乜影過星唔sure f4同1.4分別大唔大
用緊a6500+18105G

快門平時1/320左右
我通常都係2-3m距離 個range又好大
中峰值都無用

峰值係低？

影星用枝Wide少少既Samyang 12mm f2仲好
大光圈意味住曝光時間可以短啲，啲星就會清啲

你影啲郁緊嘅野手動好難對得中
就算你放大，佢郁一郁都係唔中
除非你光圈收好細

大家平時買相機會去邊到買
有冇d鋪頭係冇百老匯豐澤咁貴但又有保證

無咩人講sigma 1835 art? 想買黎用係a6300, 大家點睇?

no eye see
16.4 + 30.4 is the best option

點解無眼睇呀 除左重 好差咩?

bigma 不了

覺得18-35個range 太窄，都唔方便得好多，而且用adaptor點都冇咁好~
16.4 嘅16mm同18mm 比都已經wide唔少

sigma 16 1.4 , 30 1.4 , 56 1.4
三寶

取代咗以前嘅19/2.8 30/2.8 60/2.8了。

F5.6
F8應該最安全
Ching拍郁既野係咪建議用af

呢支冇AF 日頭影景拍片太麻煩

之前用過B25 後尾放左比FD
之後換左2470GM， 而家keep 1635GM
覺得B25既色彩同散景都係好過兩支GM
而家平想入返

快入

啱啱去dcfever 睇啲二手鏡唔係平好多

同呢度巴打收

sigma出40mm f1.4
82mm filter（無打錯，係82mm
唔講以為佢想整40/0.5夜神

岩岩轉會入咗Rx100VI
想問下鏡頭個環唔係auto個時可唔可以轉做變焦
用個支棍好難變到想要既焦距

想問下咁多巴打

有冇試過SP 70-200 F2.8 落adapter A73

應該用咩adapter同埋質素如何?

A99m2 幾時先跌。。。。a7r2 二手都八千了。。。a99m2二手。。 全世界都萬五起

部992會唔會只是有價沒市呢？

好似幾正 唔知有無Emount

沒市就快d 減清倉啦。。。

B40/2傳閒336g

B D鏡不嬲都輕 但好Q大支

40 1.4黎
有焊屎忽E mount版本

mc11

睇完Dpreview d review
入支fe 1.4/24 好似開心d

巴打價 6200
支鏡外觀極新

搞到我都想j 24gm
如果A7iii用super 35, 像素得返幾多
鐘情於35

幾時上市, 好正咁
特別係佢拍片個 focus 設計幾好

10M

抵屌價

如果A7riii食呢枝鏡咪好爽

都是18M 姐

呢部有joystick，有雙卡，有每秒12fps連拍，根本就係同A7RIII差唔多接近級數嘅機，如果唔係A-mount前途問題，呢部根本就係機皇 (出嗰年同期所有機嚟計)

a992個連拍假的
三秒真男人

連拍邊忽假

無buffer

推一推

再問下有冇好用既CASE/套?

有細撚兄加持過 入

死在a mount 原廠二手都好撚貴

想問下鏡頭個環唔係auto個時可唔可以轉做變焦?

可以入menu -> 變焦 -> 控制環的變焦功能，較級數變焦

再問下有冇好用既CASE/套?

未貼手柄一定係用原廠相機套

35mm f1.4 Zeiss 換 24mm f1.4 gm 好唔好

Why not both

太接近
24.4gm重量同畫質太吸引

me 兩支都keep
24 同35 唔同

想問下咁多位巴打，A7M3 已有24105
想搵枝wide鏡影星，B18對比1635GM會唔會差好遠，定有其他鏡會更佳。想要輕d方便可以兩枝鏡走天下。聽得多人講1635GM，有沒巴打用過B18可以指點下

支35mm 好重

要走天涯一定係搭1635gm
有為zoom，35/2.8都可以用
B18有限制

有無人放28MM F2

想問下mc11係邊到買?

同埋對焦快唔快

感覺如何?

呢個時候買a7ii好唔好？見價錢好似幾抵玩 但諗到佢出左好耐就有d卻步
上網睇到a7ii package會跟支sel2870鏡 其實夠唔夠用？如果唔夠又應該配支咩鏡？
通常舖頭肯唔肯比客加少少錢換支鏡？

你筆直幾多?

其實之前寫過
不過頭先攞去影完火龍可以講下嘅
一陣先

1萬左右 學生無咩錢
我都係功課用黎拍片影相 但遲下可能會出去幫人影下event

二手7ii加支龍仔 28-75
唔知其他巴打點睇

請問你支70-200係咪貼左貼紙

我而家都煩惱緊入唔入龍仔呢枝70-200 g2

利申: 6D/A7R3 with MC-11

我就睇過呢段

見佢AF都好似幾快

而家貼咗

勿起底

係咪白色衫中文字？

旅行用 keep1635z or 換24 1.4gm?

Mercy Please

咁你快D 解答落上D 問題啦，
寫返篇千字文介紹呢支鏡啦

#解答返

其實上一篇都講晒 早兩個post第一版貼左出黎喇

就算係夜晚都好，都有原生9成功力
eye af例外，今晚好似都唔係好禁到eye af個格仔出嚟
反而人臉識別基本上係100%禁到出黎

呢張就出到eye af

哩個都出到

哩個就得連人臉識別都無，參考返第一張相

追焦完全冇問題，一定對到，不過速度會慢啲，跟條龍嘅速度係一定得，去做巴膠/打雀就未必得
個人建議善用focus limiter可以加快對焦速度…。

有啲adapt咗既bug嘅。
例如取景收光圈無反應（實際影都係會收光圈）
取景時侯vc似乎無反應（實際影都係有反應，#龍仔VC世界第一）
連拍的話影第一張會唔知點解慢少少
有時會中bug，不斷拉風琴，調整對焦點位置/換個位focus先可解決 （建議用back button focus
會hang機！！！！出現情況係對焦/影既時侯瞬間freeze死無反應，要拆電池再入返先得，好彩極少出現

購買建議：如果想輕少少，相信龍仔VC世界第一的話，呢支冇撚有錯
如果覺得白炮好撚型，買Canon小白2/GM，小白2光學都係哩個spec嘅頂級
如果唔介意重300g，82mm filter嘅，適馬嚟緊70200 2.8Sports一定有mc11支援，可以等呢支

PS：sony機冚家嘅白平衡漂移真係好撚嚴重，建議大家鎖死喺某嗰value

ps 細路女冇人面識別應該係正常，因為真係得側面，佢可能認細路嘅能力差的

同埋除左尾二嗰張之外其他都係100%咬死，你見佢blur blur哋係因為壓縮嘅問題
尾二嗰張我確定係out左dd

Dcf有條友放水貨MC11 $1400
買左隻旁身 無伏

應該仲有貨

乜水黎

白平衡係因為你對面間洗衣舖累事

老實講，轉會人士表示white balance 真係唔掂

有機身 5軸防震
仲走去用返鏡頭 2軸防震

中秋節快樂阿咁多位

覆返bhkk00
135mm以後機身防震同鏡頭防震真係好大分別，我自己係覺得明顯可感知既分別

佢支鏡頭插落ef機到係明顯感受到view finder黏撚住左既感覺，反而熄左vc得返機身防震係冇哩個feel

Pitch, Yaw呢兩軸防震交俾鏡頭做效果更好

但係防唔到另外 3軸
就算 2軸比到你100級防震
一有另外 3種郁動 就完全冇效

太長唔quote
原生e mount鏡有防震就會鏡頭處理2軸，機身處理3軸
冇防震就機身做晒5軸
用左adapter唔知會唔會一樣

咩機先

細撚巴回歸

mc-11 +完全 support sigma鏡先可以咁做
mc-11 + 唔完全兼容既鏡 半年前曾經試過可以又開機 5軸 又開鏡 2軸 結果張相模哂
唔知之後既 update有冇改過

mb5 如果認到支鏡有防震 又開咗 會強制熄機防震

岩岩入左支 水24105, 想配個filter, 同A73 副廠差機，求介紹

水24105 幾錢?

同問幫推

B+W啦

想問下A7iii過相落手機問題
淨影raw過落去好原始，同mon睇兩個分別
但影raw+jpg先出到mon睇落去個色彩，唔洗點執
但好大mb，如果要直出落手機，係唔係要影埋jpg?
我影raw+jpg過手機已經好sharp好details, 同埋iphone edit下就出得街

冇得接收毫子巴支25

購買建議：如果想輕少少，相信龍仔VC世界第一的話，呢支冇撚有錯
如果覺得白炮好撚型，買Canon小白2/GM，小白2光學都係哩個spec嘅頂級

但我望 龍仔vc 1.5kg
小白2/3都係1490g

why?

raw 係整張垃圾jpg 200萬像嘅圖

raw + jpg 係真係過張足料jpg 去你部機到

10Gram姐，加個filter都唔止
(我當初比較係拎sigma嚟緊枝70200/2.8Sport嚟比，僅此告知

同場加映：Sigma 105.4+ a9
個前組真係成塊面咁大

六尺黎

唔小心入咗1635gm嘅門下

等緊24.4gm 賣街

10 月底

騰龍支1735 好似好正，可惜冇FE mount

買EF + MC11 轉 FE

做得好，又毒到一位巴打入

唔該巴打
唔怪得raw+jpg過相時間耐左
但平時淨影raw拎去lr轉jpg質數係唔係同本身raw+jpg無分別？

有

啱啱入咗a7iii
想問下影人像 想要35mm
有冇邊隻好
利申新手

35.4za 別無他選

over咗budget
如果5k內呢
2手都可以

呢度巴打話三羊35.4性價比高過bigma 35.4
筆直附近

Voigtlander Nokton classic 35mm F1.4（E-mount

Samyang AF 35mm F1.4 FE
如果呢2枝
係咪都係三羊
唔該晒巴打

用緊三羊30.4 好撚正

中秋節快樂

咁多位巴打想請問一下
第一次買無反
請問買a6500配16-70mm f4 z值唔值得買呢

Voigtlander係手動
另外新手唔諗標準鏡？有無揀35mm既原因

35art ftw

想淘寶機頂閃燈for a7r3 用, 有冇細細部既推介

有無巴打$500放兩張鏡頭券？
Tg:

細閃唔好用的

神牛TT350呢

我用過一排個fd個mc-11
如果影相既話除咗eyeaf 之外問題不大
如果拍片為主而又用af為主既話就唔係好建議
拍片對焦好多小問題。

你用緊1,2代 Alpha 機？
第三代已經好準喎。。。
室內都係差200-300k最多

不二之選

旅行用？
1670二手幾抵玩

新手可以試18135嘅。

想問下巴打們

sigma 16.4 vs sony 18-135 邊支會好啲？

頂唔順支kit 鏡 想要支wide angle

旅行用多 人像鏡本身已有sigma 30.4

用緊a6300

係旅行用，想影紅葉
而家用緊rx100 2想換部好少少既機
如果價錢唔係差太遠會買一手，二手怕唔識check
見好多人話1670質素靚過18135所以想要枝靚小小

28-75夠唔夠影龍？

有技術乜都夠

要wide就16.4
可以諗埋10-18

留名睇打臉

L mount

三家聯手，值得期待

放支zeiss loixa 25/2.4 行貨3年保
7月中買 超新淨無花無塵 長放防潮箱
巴打價$8000 包b+m filter
有意留tg比相

真心好吸引..
4k60p, XQD slot.3 axis tilting screen.

Sony is letting it be known that it isn't slowing down its efforts in the space anytime soon. The company announced at Photokina 2018 that it has 12 new E-Mount lenses in its roadmap, which will increase the number of native glass for its Alpha shooters from 48 to 60. Just last week, Sony introduced the FE 24mm f/1.4 GM, a full-frame format lens priced at $1,400.

想買鏡真係要認下手

push

四寶買機鏡有冇伏？係price.come見佢部部都比其他鋪平咁濟

因為第一枝鏡係kit鏡
想買枝35mm練下人像
巴打你會推介
Samyang AF 35mm F1.4 FE / sigma 個枝
5k budget

想問多句
如果影人像
samyang 35mm f1.4 定係 f2.8 會好D
我見個價差成倍

唔好再問
1.4啦，價錢已經平，大光圈會令背景更加淺同soft
如果35 2.8真係唔明顯，要省不半錢你就買2.8，之後會後悔買左

唔介意支1.4大，真係唔駛諗

影人像一定係1.4(大光圈）
如想掃街就一定2.8(輕加唔覺眼）

依家個方向越走越大部, 聯合軍個部鏡同機身都大到傻~
變相依家sony最細機身

但鏡頭愈出愈大

當你買咗 samyang就會諗 sigma
買咗 sigma就會諗 samyang
買原廠zeiss 就冇煩惱

決定買f1.4
唔該晒上面全部巴打
感激

Bigma 40.4 1200g巴打屌唔屌
有Emount

物理限制, 希望快D有35GM 同24GM咁上下 size就好

有冇推介
我諗住去四寶
新手未買過鏡

我都想有35GM
總覺得sony GM系會埋35同50
GM target頂級需求

可以去蘇寧問下價，有時都做得幾平

三洋果支35 1點4？
去肥花問問

Sigma 支70200
1點8 KG

SONY有EMAIL...D鏡又SALES了

未收到
有咩sales先
以往所謂既減價，大多都輸街價

唔洗睇，減完都係貴過街價

仲以為sony良心發現真係平過街價添

依家sony store 啲人會煩你
以前尻試企足成日都冇人理
可能開始想做多啲生意
不過你個個價，算尻數啦

又可以舉鐵

Sony 如果真係肯大減價 實大把人官店買

支551.8貼近街價bor

85平過街價

2470gm

加左價之後接受唔到依家d 價

Push

如果Sony Store 賣得平過街，無鋪頭會同Sony拎貨.
所以官方係無可能會平過街舖. 商業策略

況且sony都唔駛減鏡頭價，因為我地都買晒body上晒船，係好L貴，但岩用就要科水
始終用左轉插係差d

最難頂係幾支鏡成日無貨...明明咁大間公司, 又唔見CN會無貨...
仲要比人炒起哂D價, 諗起都覺得痴線

飢餓行銷

物以罕為貴

2875 咁訂先有貨

呢個價用鏡頭券抵屌?

用緊a6500,如果想問枝機頂閃燈，主要用途係背光時補光或壓光用，有邊枝推介，希望輕巧啲

如果A6300 用 24 f1.8
唔用腳架拍片，會唔會好震？

有冇石膏手?

依加買新機係咪已經無鏡頭券？

用過nikon 同sony 硬係覺sony 影人膚色偏黃同暗啞 nikon 就白裏透紅

原廠唔知
副廠就神牛，買頂級先八百幾人仔
要輕就揀佢3字頭型號

無

依家都諗緊買唔買支天涯，順手旅行用

想收支 1635z 或者 三羊 14 2.8
有無巴打放

nikon喎

巴打們，有冇a73 副廠差電器and電池介紹

nikon 有層灰 lr 自己set 好preset apply all 就得 人色係唔錯
sony 執極膚色都唔岩心水

capture one

唔岩心水，轉會是唯一出路

充電用緊kingma, so far ok
電池買原廠啦，唔係開工，正常用1日兩粒原廠電都應該夠晒

買SONY唔係為左買佢D色 係買黎練執相

Nikon 白裡透紅

如果主影風景就唔多覺有問題

spec sony 完勝 加上我想要細+輕+電子快門
泥坑無反機vs sony spec上跟本冇優勢 又貴又缺鏡群

用a99 包你滿意

多謝巴打介紹

試試佢先

Sony A7系列嘅機有咩餅鏡好用?

sony fe 35 2.8
samyang 35 2.8 24 2.8
冇喇

thx

新入相機坑一定係買Sony啦
C記N記等到出齊大小三元先好考慮

有冇巴打放 FE 28 f2 或者 Samyang支24餅?

隔兩日訓醒又有新機鏡出
機雖然醜，但蔡35 F2係吸引

想買個b+w filter比支24105 用， 巴打們有冇邊間鋪頭介紹下

好似幾唔係好掂
唔通要買返rx1rm2

感覺上唔及rx1系列吸引

Sony 唔出RX1 新一代
Zeiss就自己整
呢部嘢所有嘢on paper真係一流
但實機用起上嚟係咪咁就真係等下先知..

另外部機真係好樣衰。。

信和3樓天頌

佢果部叫便攝機
我覺得唔便得去邊囉同部10Q差唔多
A73R加支35 2.8都唔大得好多

咁多部ff 無反/dc得canon 有180 反mon

rx100m系唔得咩

良心價？

Price 最平差唔多係佢
老闆又nice

唔知有冇a73 副廠差電器買埋呢

ff 機

用a73 係旅行中想過d相落電話，係唔係用type-c讀卡器就可以嫁喇？ 有冇巴打有經驗/推介邊款好？

Sony 個app唔得 ？

a73 有呢個功能？ 岩岩入手唔清楚

電話裝play memories app, 相機就可以用wifi send相過去

多謝巴打

原來a73 有wifi功能，好彩問問

想問下除左dxomark外，有邊個網可以睇到鏡頭既Sharpness比較?
主要想比較Kit，龍2875F2.8，2470F2.8GM，24105F4G

不過你要set影raw +jpeg send去電話先係原張jpeg
如果淨影raw send去電話就壓縮得好勁

大陸有間租鏡頭嘅叫蘭拓 可以參考下

24105=2470GM>>2875

小弟唔係拍開片 想問點解我部a7iii拍4k只得25p? 係咪sd card問題 小弟攝影拍片知識不才 望大家指教

我都想問，但我就影相多，a73 用邊隻card好？

香港行pal 25p 50p 100p
ntsc 先係24p 30p 60p 120p

你可以轉去部機去ntsc模式 拍30P

卡就起碼95mb/s個堆啦

咁點先可以轉到ntsc

你入下menu逐頁睇下一定見到pal/ntsc字眼嘅
唔好咁懶啦

係咪特選會員先有？
想買12-24 如果仲可以用鏡頭卷就正

Af mf?

等緊支24 1.4gm做event鏡
唔知有無eye af

Interesting note
a7iii靜音快門的話，用引閃係唔會trigger啲閃燈？

利申，唔用閃，意外發現，old news勿diu

電子快門冇得用閃

新鏡點會唔support

睇緊b+w d 77mm filter, 其實都有幾款嫁喎，for 24105 其實有咩分別？

pal
香港歐洲50hz 電係拍25,50,100p
你拍30,60,120p 室內或外面有街燈閃到你仆街

買到就買007m 不過香港冇咩鋪頭入
香港得010m多。不過兩者用落分別唔算好大

不了

放Tamron 28-75 2.8 全新有單有保行
$6400

炒價

我跟price咋

行貨

而家訂幾時有？

我9月中訂 10月2有 （參考

未正式收訂，但如果有相熟sales可以留
10月底派貨

a73點買最平

二手有保最平14.5k之前見到

新手唔想煩，係咪買kit鏡套裝好？

當然啦，用熟左先買定焦/高級鏡
kit鏡1200$有找
如果唔係，可以考慮一騰龍2875
或者唔想煩，一步到位24105g or 2470gm

有冇人知騰龍2875 而家dcfever 要排到幾耐

dcfever無問過，今日經過永成問，要十月中至尾先有

今日出去睇下dcfever 咩環境先

應該間間都一樣咁耐

本身10月貨， 琴日已收到sms tamron 2875可以提早攞

貓蛇

24.4gm好吸引

屌你老母，講到明以前唔玩閃

又黎問意見
以前齊哂細三元+90Marco

而家重新入坑
用緊A7R3
$21k budget，配咩鏡好？

下面邊set好，買二手居多

廣角鏡
1.Samyang 14F2.8 5k/ Laowa 15F2 5k/
Laowa 12F2 6k /SONY 1635GM AF 15k

長插
2.SONY 24105G 11k/ SONY 2470GM 12k/ Tamron 2875 6k

大光圈
3.SONY 55F1.8 5k/ SONY 85F1.8 4k

應該暫時冇鋪會入定多d貨
間間都係收訂 轉頭就同代理訂
代理都係跟次序派

俾我會 1635gm / 55 1.8 / 2470gm
我自己會要 55 大光圈先

屌 入要入坑
罪大滔天呀屌

有55.8會考慮1635gm先
24105/2470gm後補，睇下工作需要定旅行

buy

1635gm+tamron 28-75

大光圈-唔買

有1635gm la
但1.4好吸引

呢個組合好似最低玩
加埋枝85.8係咪完

over 佢budget 喎

定係買返1635z + 2875 + 70200G

睇你有冇需要70-200 果段

新手學影相 食家買a7ii會唔會太遲
筆直10000

多數影靜態 風景

其實就自己budget，呢個budget都係a7ii 加kit 加samyang 24/2.8?

影呢類相a7ii都夠用

本身打算入35.4z
但而家又出24.4gm點簡好

WHY NOT BOTH?

最近想買支老菜Contax 35 2.8
2000頭好似幾抵玩

agger

毫子巴等你24gm開箱

我都想快啲開箱

個人 35唔係當wide鏡用
應該當 wide少少既50 標準定焦鏡用 (室內人像、合照 etc)
而24 應該有明顯wide 鏡感覺
睇自己要d 咩

想問保養期內a7rii拎去清cmos 塵洗唔洗錢，幾耐拎返？
有d好細粒既塵用泵吹極都痴實

另外有無人知，filter卡實鏡頭，用左好多方法都整唔到
拎去保養搞係咪都唔洗錢？

sony 清塵要send 返工場
來回至少四日 收費$250

filter 卡鏡頭緊係要俾 咩價就唔知

全部都要錢
個保養有乜用

人為問題緊係要錢

無左保養清塵仲貴

呢啲唔係部機損壞
關個保用乜事。。

貴一百 好似係

我有隻LeiFire孖位既放

有意TG傾吓

幾好用

幾好用做咩放

因為多咗個原裝叉。同埋都係用一粒電
另一粒仲係未開包😆😆

有無人用TAMRON 2875 落 a7ii ,

上機扭個環果陣係咪好實?

會鬆嘅咩

無sony 原廠 / sigma 副廠 果種咁鬼實囉

唔多覺

岩岩收到風 24GM
Sony HK MSRP $11,998

不過呢個source 可信程度大概7/10

sony的蔡司鏡是否有af?
成像好過GM?
thx

唔係枝枝有
GM 好d

Batis 同ZA 系列有AF
Loxia 無af

成像唔一定好過GM
同GM 鏡比較恆定分別係Zeiss 顏色比較討好同比較立體

部a7r個mon 貼有少少位cover 唔倒
今日再睇下就發電個mon邊甩coating

本身仲諗住升級 依家都係hold 住先

Distagon T* FE 35 毫米 F1.4 ZA呢支有Direct Drive SSM，即是有af?

Yes

龍仔28-75+24 1.4gm
呢個組合做freelance o唔ok
定開工一定要用返親生仔比較好

定1鏡過 24-70gm
Budget有限

呢支個人好中意
多用過我d gm鏡

試完a7iii真係好正 係衰d制擺位on9

啱啱入手a7iii
想問下品勝/勁碼/綠巨能 邊隻電池好啲？

你有BUDGET簡GM直接GM吧啦

新嗰12支未公佈既鏡如果有24-70 F2呢啲鏡會唔會令2.8嗰支個價低啲

知唔知幾時公佈?

對焦仲係差a9 一級

GM幾想擁有 但價錢就

要搵搵, 無咩印象

我仲諗緊買唔買龍仔 28-75 2.8

定位問題

a9 每秒20張掃左幾秒真係差唔多中哂九十幾張

a7iii 玩連拍load 勁耐

24-70 f2...
可能仲大支過支100-400

有無巴打推薦下 nikon f mount 轉 e mount 既adapter ? 手動已經ok

幫手推
Btw Nikon d 老鏡好似淡色d

皮幾野真係幾肉赤

想問下呢個offer 係咪得會員先有?

個價差好遠啦

我覺得有budget直接攻頂係幾合理
當初買Zoom諗左好耐
最後買左Canon 24-70 2.8ii
買個陣覺得買完就唔太需要再買定焦

結果而家每次身痕想諗買定焦鏡
都會覺得1.4太重 又好少開盡
買細d光圈又會同支Zoom重覆而放棄

同埋對gm心動過
如果揀左支無咁好
最後好大機會會身痕又買返支貴d（我自己係咁 ）
就算賣左舊個支唔使補太多
都係有個差價好唔抵

新手一問，sony係支鏡果個自訂鍵，巴打們多數set做咩嫁？

同你一樣canon換sony，Canon 24-70 2.8ii換左a036開工用

如果依家先訂支龍仔係咪趕唔到11月中去旅行用???
支24-105又好似要下年先有.....
得番2470GM

一般用73夠晒啦
慳返個差價買鏡好過

Eye af

menu搵唔到個制係邊set

開工影event /旅行 時間空間限制咪zoom
創作類/自己玩咪可以定焦
取代到唔會兩邊都生存到 仲出新鏡

而家28 75 二手咩價?

應該都要 6400,6500
原價 $6180

應該無問題 出貨快左
你可以打去問下

搞到我都想放

上個月我都諗住放 再入返支 不過今個月就去旅行 怕冇貨冇得用

幾好用, 唔太重, 發色又幾討好, 散景我又唔太有問題, 真係 24 105 以外ge 好選擇

所以買左支24105 一步到位算

你唔係見到點set先問人set乜

大家建議
1635gm
1635z
sigma1424
三揀一邊枝好啲
已有枝龍仔2875

利申: gm咁貴，唔忍心畀

窮1635z
大隻1424
有米1635gm

1635gm無後悔
痛心下但有高質享受
1635入面35/2.8好正
影埋星帶少枝鏡

中肯 成像同變形會唔會有比較？

其實無乜budget 都係慢慢供
我都明一步攻頂係幾合理

對支24gm少少心動
但影既野係咪有好多限制

福仔支21/3.5好似都唔錯 夠細支
唔係買左L21都有D性趣

rumours講就黎出a7000 / high-end apsc
同埋有新鏡頭

apsc不死

你地focus zone會set咩button ？
成日要撳fn再入去揀返個mode好唔方便

me set c3

用A7riii可能好d
24開apsc. mode就有約35mm

希望有三轉盤操作
用緊nex7捱到依家

出左body都起碼一皮

Sosad a6300無c3

sigma 支 56mm 1.4

由等9月尾photokina到依家等10月尾photo plus

有冇巴打用過laowa 15mm開APSC MODE睇過下啲邊位係點?

其實依家ff 機咁平（除左a7iii riii) 點解仲要買apsc
ff平既鏡都係同apsc 鏡價差唔多 畫質ff 實好d

因為A7ii 不了

但A7r2 一手都係12k 有找

輕便 旅行 a6500加支10-18 + 24/1.8去旅行

都係既 ff wide zoom 真係支支又大又重

因為根本唔平
你諗下
samyang 12 f2
sigma 16 1.4
30 1.4
56 1.4
sony 55210
換做ff要俾幾多錢

a6000超賤價
a6300功能齊，一定好過a7ii(操作反應上)

唔計錢先啦，ff機重咁多

細部，尤其啲女
我識好多女仔都中意Sony Aps-c 系列或者Canon M 系列
貪佢地細部

希望出下餅鏡或者60mm macro
不過多數都係16-50mm 2.8 之類.

係 好幾個女仔friend 都用緊 a5100 / a6000

有無巴打$500放兩張鏡頭券
Tg:

30/9 最後一批到期

而家買機冇劵比的了?

8月頭已經停派鏡頭券

想問下宜加 35F28Z 放到幾錢左右同埋有冇人會接貨
印象中之前samyang果枝出左好多正評

女仔市場最緊要細部高汁有反mon
如果sony出埋apsc有反芒d港女一定出哂水
食埋女性市場

比我一定開條年輕女性product line

a5100 咪有得反

記錯a5000無
但5100已經好舊

我仲用緊
諗緊換唔換

A5000有得反架
180度向上反係無touch mon啫

原來B40 有價了，9千有找
有巴打9衝訂了嗎？

我見dcf都多人問
反而24少啲

師兄請問兩枝比較差幾遠？

岩岩去左買L21, 唔小心買埋B135

師兄真係好唔小心

如果你係諗samyang 14mm mf 同價位應該冇第支
不過如果係af 就加多少少諗下laowa
或者己經有metabones 就可以考慮irix 15mm
唔建議mc-11 用呢支 有機會影響邊位畫質

不過魚眼變形你都接受到 咁samyang既變形都好少事姐

呢支135話晒係Sony近代鏡唯5支既APO
所以先會唔小心帶左番屋企

遠攝400mm+打雀 有咩推介

新出果支400gm

400/2.8囉，或者mc-11加150-600|c

mc 11 連拍有幾多張。。。好似得low, 唔夠張數

兩個月人工了

遠攝

原來係咁 多謝巴打提供資訊
其實係想買枝fe501.8玩玩，如果有巴打想放都可以tg傾傾

dcf 二手區實有 唔洗係度收

正呀

400GM

有冇巴打放1670
想買比a6000走旅行用

散景一定係canon靚dd，銳利度差唔多，顏色我從來都入lr所以無所謂，但係重量比canon加mc11輕身一半，平一半

重量適中
但光圈得2點8 及 售價過萬

我有支淨鏡（無盒無袋），有正常使用痕跡
有無興趣？

光圈唔大唔是重點，重點係全開即可用加無色散，Zeiss apo既真正價值

又一件米王

24gm $11990

男朋友今日訂左

羨慕

我想做男朋友條女
佢買咁貴既鏡都係為左你

入24GM，換走1635GM
有無得諗？

不知幾抵

巴打你咁喜愛定焦?

有 但我最近先出左1635gm

我唔太熟鏡頭
24定24-70好用
講平均呀

賣左1635要補返16/24/35既定焦

咁一定2470啦
24點影35 50 70

佢有枝70200gm
我念佢可能又會再買枝50
我又要做妹仔幫佢拎腳架

絲打本身都有玩開相機 ？
羨慕你男朋友

以前對相機既認識係零
係男朋友鐘意影相我先爬文上網search
而家起碼佢講d咩我都知知地咁

見你仲要追sony post
我以前都見ex為左我睇下攝影咁
但佢都係覺得我影得佢差

有時好矛盾
玩相機好貴，唔想佢洗咁多錢
但佢又好鐘意影相。
我覺得佢影得我好靚
但我自己唔識擺pose 好似會破壞佢張相咁
我成日叫佢影景影街

冇得諗

細j巴而家有咩鏡

想入枝定焦長插
入voigtlander40 1.2vm+天工環好定等batis40 CF好

只計Sony就呢啲

24GM(訂咗)
35 1.4ZA
50 1.4ZA
Loxia 50
85GM
90G Marco
24105G
1635GM
Tamron 28-75 2.8
70200GM
100400GM
1.4x TC

B25早排賣咗

投B40
對焦較穩定
天工環始終是轉插

用過v40.2+天工
型係型，但成日會聽到之之聲
同埋無咁易中40cf好d

我得1635gm同85.8
諗緊35.4，50.4 or b40/2
你覺得50.4有咩好

B40真係無咩興趣。太大支同埋close focus都唔係真係好close focus...40cm MDF

50.4 就好sharp. 全開1.4都超級sharp. 應該係我見過最sharp嘅1.4全開鏡頭
但對焦摩打好大聲同埋支鏡又大又重

35.4 就全開偏soft同CA都幾多, 但整體個鏡頭影出來顏色同個feel好靚
對焦摩打好靜對焦好快。

兩支都好鏡頭。但如果兩支只揀一枝我會揀35 1.4
主要係個焦段個人覺得好用啲

如果純粹以鏡頭技術上角度考慮，50 1.4係高一班

怕入左35.4長插多過1635gm
50.4其實最理想、去左毒氣室試總覺得35.5最正
好矛盾

本身有1635GM 的確買50 1.4正路啲

我而家用緊VM40 + 天工環, 都係用MANUAL FOCUS多
實在唔係好頂得順天工環個AUTO FOCUS

用家意見
老實講支鏡係好吸引

手動就真係正
我之前頂唔順即轉走佢，蝕小小

信你。
上次你個35報膠好仔細。
今次會唔出個1635GM vs 24GM毒下我哋

Me屎忽換70-200GM deal?

難啲 今年好忙

直入肛門ok ?

你入到咩 細J

想問下天工環點用mf? 唔識用

我將機身一粒自訂鍵set做af/mf切換，一按就轉到，好方便

除咗係機身set制用mf
仲有接環預設f40 會伸到最長 可以當微距環
f36 就可以無限遠對焦
先將光圈轉做f36/f40 影一張相 再轉返做f2就得
或者用app set好 可以自己入幾組 setting
set唔同焦距 af/mf

重火力玩家

之前又係睇 細J巴 其他巴講入 35 1.4za
結果真係冇令我失望
但我個支全開都幾sharp
ca係有d大
但質感感覺好過GM鏡身

早期既FE鏡鏡身除左難保養, 質感一定好過GM多多聲
GM果款鏡身係耐用但感覺反而少左特色

有無巴打有用過SEL057FEC魚眼轉接
想買 因為無錢的我決定收支28mmf2 見好似幾萬用

另外想放支Kit SEL2870 有無巴打有興趣

有支齊盒靚仔loxia 50mm f2 想賣，$3900
有冇人有興趣？

支魚幾好玩的
但都幾重下

有人正評！
啊 玩相機令到我要愛上工作
但就翻工先可以養興趣
俾心機儲錢！

好鍾意ZA鏡嘅金屬感

今日係毒氣室試過枝24gm 好撚sharp
個散景都ok
啲sales話仲sharp過35za同2470gm

條鬼佬都無撚腦 洗撚咁整咩 多鳩餘

係邊間試...旺角好似未有得試

買24 1.4GM 換走2470 GM 有無得諗，旅行輕好多

你有其他焦段野咪得

有支Minolta 50 1.4 70-200

just do it

旺角果間有啦
可能你太早去

sales緊係咁講，毒素加成

2470GM 1機1鏡係好方便
去旅行有時間慢慢換鏡就買定焦啦

Minolta 係咪可以係A7上有AF??? 要用sony隻轉接環?

24mm 一鏡去旅行
影完D相 如果唔 crop
個人覺得構圖視角可能會同手機分別唔太大
同埋太wide 有變形之外好易影到D遊客入鏡
24-70GM 起碼有 tele 有 wide 有 stand 變化大D

去旅行一支最方便

我73 2470GM 再加部rx100m6
24去到200mm
上月去完旅行，影風景同追小朋友都好滿意

月尾去應該24105算了

夠晒啦，帶多支定焦去玩下

枝24GM好撚正 但個價同二手2470GM一樣

想問吓A73有冇邊支魚眼介紹？
Samyang 12mm f2.8
覺得原廠 28mm f2 + 轉接個效果唔明顯
個人唔太鍾意全周魚眼、冇budget限制
thanks

24GM 個價算好良心啦

gm鏡保值

minolta 16mm

係ok 嘅。暫時未出2代

thanks 等我睇吓先

我自己怕重同魚眼出勤少 入左samyang 10.5 但apsc 黎 帶出街零負擔

魚眼出勤率又真係低
好日都唔用吓

想問吓 Samyang 10.5 係邊支
上網search剩係搵到 Nikon 嗰支

sorry 記錯 samyang 8mm 2.8 先岩

望吓先

fyi 畫質最好 minolta md 16mm
有af 畫質都好好 minolta af 16mm
平 zenitar 16mm 全開畫質唔多得
sony apsc 既ultra wide/魚眼垃圾黎
輕 細 畫質ok 好 samyang 8mm 2.8 但apsc

睇嚟巴打有玩開魚眼
thanks

呢個真
我1年真係用1兩次ja

下個月去京都影紅葉 24-105 b25 如果訂埋支40既話拎唔拎好

不帶25
帶40
B40 幾時有鏡拿先

問左相熟鋪 10月中有

平平地買支旁身

用緊a5100
升6500定轉ff a7ii好 唔撚識揀

老老實實105mm影紅葉未必夠遠wor

如果你手上有幾支apsc鏡 轉ff就要放哂 a6500可以用返
一支kit鏡走天下 咁換a6500或 a7ii都冇咩分別
只係要諗重量同大細

手上得3枝鏡 1650kit 1018 sigma30.4
其實係揀唔好apsc定ff

呢樣真
有zoom 真係好方便
現代zoom 又夠晒sharp

岩岩去左mk罪大試24.4gm
cls 4xxg勁輕，同35.4好大分別個手感
單手壓力，如果用A7riii crop mode可以當埋35咁用
散景真心靚，影景一流，crop埋影人又得
旅行搭枝70200都夠玩

科左水未

係超正
但個價可以買到2470GM

睇用途
個人中意用 35/50/85 大光圈鏡影人
24太wide 變形透視感強
35 1.4 crop mode ~52 2
齊咗兩支標準段 加埋 85 1.4 好fit
24 crop mode ，35 2 會差dd, 35 crop mode 有焦距加成其實應該輕 35za 1xx g姐

24gm 個人覺得太wide，
用zoom 好似方便d (1635gm 6xx g)
同埋個人中意za金屬質感多過gm鏡
都係個句 個人需要同喜好先決

睇情況 一支zoom + 一支大光圈
應該係最fit (平衡方便/多用途）
都睇去之前自己心目中大約想影d咩

想睇大J巴開箱

35za同24gm好難揀啊

sales 話第一支比我 可能早10-11號拎到
但我未必係香港拎

想得咁辛苦
y Not both

窮J

我幫你拎 順便試埋

感光元件有塵上sony 到比錢清係唔係可以清到無晒先收貨
岩岩拎返部機返到屋企check 發覺清唔晒仲有好幾粒

影埋景就24
無咁wide就crop變35
再搭枝50
不過真係好睇個人
我自己係偏35.4
不過枝24用上手成件事好舒服，同A7系好match
利申：錯經有過35.4一段日子

無可能清到無哂 同空氣接觸過

長遠計都係自己搞啦

有無工具好介紹

換鏡時注意機身向下
唔好在多塵地方換鏡

lens pen for clean sensor果隻
加個汽泵搞掂

有led 燈個set?
thanks

yes, 個燈反而少用
用果支lenspen多

a7siii等到頸都長

有個 sony HKG TG group 吹下水

走把喇
有咩野唔可以係度講
成班揸住Sony 機出街咩

小圈子？

hehe

我想下影全景係咪出唔到raw檔
又或者係咪剩係a72出唔到

有24105
再入鏡應買邊支好
預算萬左右

睇你想影咩、影咩多啦
我通常旅行用，影景多，就入多支ultrawide

有冇人用過 tokina 20mm f2 af?

24 105 依家仲係咪一鏡難求？

應該係無得用raw

黎緊想儲錢買枝gitzo腳架
大約5-6000到
最緊要輕, 因為旅行用
睇中左枝gt1542
請問呢枝好唔好

Gt1545 新d

小弟未玩過相機，黎緊會去旅行，想買第一部可以換鏡嘅相機
我朋友極力推薦我買a7iii+24105g，佢話已經好夠
上網都睇左唔少評論話部機性價比高，完全超越左入門級數，黎緊應該會集中影風景相，想睇下各位巴打有冇咩意見
同埋想問有邊度買行貨會平，又信得過，唔會舊機當新機個D

集中影風景應該入1635z, 夠筆直1635gm
24105g 唔夠wide
各大電器公司，dcfever, dbase, 天祥

24gm must

yes, sony個期去到一月

Thanks, 不過有冇話邊間會平D？

要raw就打橫影幾張
ps/lr合

有朋友有mf
撚過唔錯

天祥....親身經歷！
我去買A7RIII，佢個價最平$19xxx, dbase都要$20xxx
咁當然去天祥買。。。點知。。。
一開盒check，個mount花既！？
唔緊要，開機試下先！點知d custom button都未reset！
d制亂晒！
我直接話：部機唔係全新，開過㗎wor！
店員：d機有機會開黎試其他野，開過唔出奇
我：有無第二部？
店員：無，得一部
我：唔好意思，都係唔要

以後black list！

睇完個價 出到dcfever問好多時都係貴多少少甚至一樣

我肥花買2470gm現金仲平過price
當時dbase兩間報價都不同但 貴過price and肥花
個人問親天祥都是價都是唔好
百老匯豐澤有時計埋信用卡回贈有so

你提醒左佢reset部機
下個買家唔好彩了

個mount都有幾度花痕，希望其他人都有check，
最後買機帶埋notebook去check埋shutter count，唔好怕面懵，俾左錢無得返轉頭

A7系應該check唔到shutter

你唔識check

賜教下點check

咁即係天祥都信唔過，咁邊間先可信？肥花？

同埋跟機鏡係咪廢？

我都用過，只可以講性價比高，kit鏡都係唔好要求咁高，買到28-75或者24-105前，都可以用住先

想問問用MC-11 插Canon鏡落a7iii影raw
係lightroom 入面睇唔睇得番張相用邊支鏡影？

未必同型號 會差唔多mm
要自已揀返exactly 果枝

如果有巴打有興趣收 FE 35mm 2.8 Zeiss
可以留tg 係澳洲買
超新少用 連kenko filter 齊hood 盒
冇人有興趣我就上肥花開po～

interested but how much?

hi 巴打我睇dcfever 都係3500－ 3700左右
我都唔會收貴過呢個價
有心收可以留tg！

想問下有係師兄知道如果宜家訂tamron2875
大約要幾耐拎貨？

官網寫十月底

官網個價係咪包埋個filter?

係 filter係官方送既
不過某d鋪可能送 coupon

如果要廿六號拎到唔知有無難度呢 旅行用
係唔係去返永成定萬成問下

佢地都答唔到你
d貨係等代理派

我9月中訂，今個星期到
你急既話，我讓比你先

嗚啊 我已經買訂咗
睇遲咗你個留言

另外想問下係點樣可以trace到個出貨進度？
定係都係等電話？

如果買完拎唔到去旅行就慘

到可以拎鏡嗰陣會email你

噢 唔該巴打

有冇爸打知55 f1.8 肥花依家做緊幾錢

我九月底問過$6380，不過無貨

巴打幾錢放？有興趣

包filter，原價+$20 放

想問下有冇巴打玩過Samyang 50mm f/1.4 ? 想入支50mm考慮緊好唔好入呢支

Why not原廠

原廠貴好似係

忽發奇想， 罪大會唔會出部Rx1 size 既A7 mini

之前一直有傳會出A5 (A6500 BODY FF)

唔怕重同大就Sigma

真係黑科技。。。

巴打，我你少少訂沙田拎，4點左右落單，你有貨update下，睇下係咪同一個水。

應該唔會啦
講緊想出a6700
只會打死自己apsc

想問下 a6500 + 16-70 f4 重唔重同大部？
同埋FE 鏡同唔用到落APSC 機？

用緊m43 , 我係輕便主義者

用到
自己去show room 試喇
我覺得好大部你係咪唔買?

50 1.8退而求其次

真係大部同重會考慮唔轉會

我就諗緊要50 1.8定55 1.8
支50 真係似十幾年前既鏡頭.

如果係EM5 / EPL5打後既M43 機, 不如加支12-40 PRO 玩下仲好.

有無巴打想收 FE 50/1.8 同 Samyang 24/2.8

好啊

用緊em 10 mk2 加12-40 2.8 pro ,不過個iso 同像素真係偏低

希望跟B+W
Kenko 真係狗不屌

岩岩賣枝2470gm 補$3600換左枝1635gm
加埋本身枝voigtlander40 1.2同FE85 1.8
玩住先

支Sel1670 F4入左塵，過左保養

請問去邊整 ? 同 錢大約幾多？？？

恭喜入1635gm 簡左幾多枝？
40.2可以換埋40/2
我同你組合一樣，除左40.2v仔

有巴打放啦快啲去問
同埋我簡55

最近想試玩無反，想問吓依家先買a6500會唔會好不智，定索性買A7ii？我見對面fuji又新出xt3,xt2又降價，但始終對sony情有獨鍾。可唔可以畀啲意見？thanks

Batis 40個枝怕大枝同重
不過voigtlander40 對焦速度又麻麻地，但畫質我冇投訴

枝B40 370g左右 9k唔過份

A6500 有防震， 對面富士得xh1 有， xt1-3 都係無

快撚啲出6700啦

A6500 已經好快， 仲有咩加呢

就係想知仲有咩可以加

Z 電
ufs2 sd

代友問 有無巴絲想搵FE85?
朋友訂左兩個月先有 買左其他鏡

有單全新未拆行貨$4000

stack sensor
20fps

原廠貴d
想入 FE 55mm f1.8Z 但個價夠我出 三陽既 50 同 35/35

支鏡會伸出伸入入塵好正常 同埋唔影響成像
一手用家就由佢啦

十分同意
鏡內有塵一般不影響成像
最大問題係賣時比人借故壓價

tri-navi 三轉盤

但佢細支

rumor 話新機 evf放機頂中間

肯加global shutter 未

黎緊有新機？

傳10月有新apsc旗艦

新手想買部相機旅行用 a7ii定a6500好 見個價差唔多

a6500

用開a6000
因為最近入咗枝24 1.8
想升a6500
入一手好定二手
依加一手6900？

可唔可以講下點解咁揀

想問下FF wide angle lens 一萬蚊以下有咩選擇?

A7ii太舊了

又唔講想要變焦定係定焦
重量又唔介意??? 主要用途??
好難推介

二手 a7ii
一手 儲多陣錢等新機 /a7iii / a7rii

6500
去旅行用apsc 機，d 鏡夠輕便

6500 有touch，白平衡準啲，比較方便新手
對焦追焦都好啲，配枝1670+ sigma 30 已經好夠玩
7ii反應比較慢，用用下應該會心思思想換機

等多一個月Sony 出新機，a6500 跌價先

定焦變焦手動自動都ok, 重量想係800g以下 俾a7rii用, 希望夠高解像力

A7rii 同a7ii 除左畫質之外 分別大唔大
諗緊買1手a7ii kit定2手a7rii 好

laowa 15f2

SONY 24GM

1手 r2

諗緊買支二手Batis 25定係出支全新24GM
想用嚟旅行影人拍Vlog 係咪點都應該出24GM

24gm la

Batis 25

KICKSTARTER個袋真係黎唔切

買GM多粒掣用

呢支都要訂兩個月

我試過Samyang 支50，覺得好嘈
同埋試過對唔到焦要拆鏡再裝返落去
個sales 同我講呢支係samyang 第一支自動鏡

貴好多 但個成像真係好靚

大連鎖店真係要

一步到位
鯨吞天下

A7m3 同r3 出左ver 2.0, 但係都係無柔膚

想請教各位
12-24G
16-35Z
16-35GM
呢3支變焦邊支性價比最高呢？

抑或唔常用超廣既話買支定焦(例如老蛙 15mm f/2)仲實際呢？
謝謝！

(諗住黎緊去旅行影風景(紅葉)
本身有24-105G)

12-24 裝唔到filter
1635gm 基本上有budget 一定係呢枝
1635z 係合理價錢合理質素

有錢上gm

冇錢出z

無錢捱面包都要出1635GM

咁講真，兩支我都用過
1635GM 邊為係sharp 好多，尤其35mm
1635z 個35mm 真係唔掂
但1635z 都有好多好處嘅， 輕的細支啲
對焦快啲，藍色貼紙加成

1635z 係對得住個價嘅我覺得

2.8影埋星⋯唉gm萬能架啦

所以睇下自己有無需要
如果無需要影星。買1635z 慳番啲錢可以買多支鏡

而且暫時罪大啲鏡都保值
容易走。
如果2手入再放基本上唔洗蝕
蝕都係最多幾舊，平過租鏡

謝謝各位意見！
(影星可能一年只得一兩次
畢竟平日返工
夏天星期六日初一二要遇啱天氣都有難度）

唔影星真係z夠玩

出左咩？
有咩新功能？

Batis 18

ILCE-7M3
關於此下載
最新更新提供之優勢及改良
「SEL400F28GM」和「SEL24F14GM」的支援
最佳化光學影像穩定性能，並新增鏡頭的新影像穩定模式 (模式 3) (僅限「SEL400F28GM」)。
新增 Function Ring(Lens) (功能環 (鏡頭)) 至選單。
註：若為 SEL400F28GM 鏡頭，除了 Power Focus (電動對焦) 外，將 APS-C S35 / Full Frame Sel. (全片幅選項)設定指派給功能環。
新增 [Aperture Drive in AF (AF 光圈驅動)] 至選單。
*使用鏡頭「SEL400F28GM」或「SEL24F14GM」，選擇 [Silent priority (靜音先決)] 時，將會降低光圈驅動發出的聲音。在需要盡量壓低相機噪音的拍攝情況下，
此功能相當實用。請注意，選擇 [Silent priority (靜音先決)] 時，自動對焦速度可能會變慢。
新功能：
[AF Track Sens (自動對焦追蹤感應器)] 可指派給自訂按鍵。
搭配 LA-EA3 轉接環 [產品頁面連結] 使用時，支援所有的對焦區域。
註：新增的對焦區域選項：「區域」、「擴充彈性定點」及「鎖定自動對焦」。
將 [檔案格式] 設為 [RAW] 或 [RAW 及 JPEG] 以及將 [RAW 檔案類型] 設為 [未壓縮] 時，可在進行靜音拍攝時使用包圍式拍攝。
其他改善：
相機性能和整體穩定性的改善。
RAW 相片的漸層重現效果更佳。
註：需更新 Imaging Edge 軟體，才能享受 RAW 處理的改良成果。
在光源閃爍的環境用閃光燈拍攝時，曝光穩定性獲得改善。
以群組的方式管理連拍影像的功能已改善。
關於更新後的功能使用方法，請參閱說明指南。
舊版優勢及改良
在本更新中也包括下列優勢及改良

解決 XAVC S 4K (PAL 25p) 錄影期間影像最下方的「閃爍畫素」現象 (視相機綜合設定而定)
解決觸控面板有時可能無反應的問題
改善相機整體穩定性

聽人講新手買a7r2唔係咁好 因為太高像素？

其實係咪已經confirm 左下個月會出新aps-c? 通常公佈後幾耐先會出？

我覺得冇所謂
大高像素壞處係電腦要勁d 先方便執

R2要搭枝好既鏡
對荷包唔係咁好

la ea3個part既update我一陣試下mc11加龍仔70200得唔得，因為mc11插龍仔係當LA EA3（睇raw EXIF）同埋無嗰三個對焦option

靜音包圍曝光簡直係landscape嘅福音

穩定性要睇下，我mc11加70200g2有時會hang機，唔知會唔會solve到

同埋應該improve咗解raw個算法？唔係好明想表達咩

呃傻仔就得。。。勁多走焦qc 差

其實咁講。。。高像素機用得盡枝鏡

唔明la ea3 個part

轉接唔可以用晒所有對焦模式

great news for A-mount users finally supporting Zone, Expanded Flexible Spot, and Lock-on AF with the LA-EA3 lens adapter!

突發 所有有轉接嘅用家請立即更新a7三代firmware

實測A Mount個update可以係mc11使用

一早知啦。。。但a mount 鏡平好多呢

有無鎖到連拍？

full 10fps

走焦？

你用邊部無反同邊支鏡會走焦咁犀利

我用咁耐未試過影完走焦

單反走焦就見得多

幾時先出mount support 多d la ea4

其實是但搭枝平fe50.8 fe28 收一兩級光圈都食哂42mp
係變焦全開要買貴/ 平鏡收到～f5.6先食到42mp
42mp 大聞好爽的

十張都張張對到哂？

未知最新係點
但之前都唔差，個subject唔係行得太快都可以追到晒

1635g 同24105g邊支係首選

利申 得支2870kit鏡 a7ii玩家

1635 ,用7ii 就補齊焦段啦 kit 唔差

頭先去完Sony Shop玩支24gm
之後去埋肥花話可以聽日拎
咁就上咗賊船

個成像真係靚得誇張

入埋去 b40/2
一流

我都等緊b40

目標: 24GM, B40, 85.8
現實: 24105G,B25,85.8

24105 b40 85.8完勝

自己唔太好變焦
諗住換哂大光圈定焦

咁就萬二蚊 油

洗得爽皮就ok啦

一陣去拎

自己相熟？

yes有相熟sales

藍tick已讀不回你 講笑
btw恭喜巴打 留名包膠

有回 下面果啲cut咗姐
人哋幫手，我冇理由出賣人哋